<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>缘起：为什么我会写博客</title>
    <link href="/post/why-creating-my-own-blog/"/>
    <url>/post/why-creating-my-own-blog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>在折腾的路上，我总是会遇到各种各样的问题，碰到了问题必定是一头栽进搜索引擎。在多次Debug的过程中，除了官方文档和stack overflow等论坛之外，我最看重的就是个人博客。这些博客文章大都是以使用者的身份写成的，其中遇到的一些问题可能与我相似甚至相同；除此之外，涉及到一些比较和选择方面的问题（例如Debian和Ubuntu，MySQL和PostgreSQL），这些博客中的使用体验也能给我很好的参考；最后，这些博客都是用爱发电写成的，文章质量很高，其中一些技术方面的分享也着实让我增长了见识。<br>那何不自己也来创建一个博客，自己也来写点文章呢？受到这么多优秀大佬们的启发，我决定把自己折腾的经历写出来，发表到博客上，于是便有了你现在看到的这个东西。  </p><h1 id="关于博客"><a href="#关于博客" class="headerlink" title="关于博客"></a>关于博客</h1><p>当然，如果只是想写点东西，微信公众号足矣，更进一步地说，也有许多现成的博客平台任君选择，对我来说，选择自建博客的理由无外乎以下两点：<br><strong>自由</strong> 这里说的不仅是内容的自由（<del>都可以谈，没有什么不能谈的</del>），也是形式的自由，我可以按照我的喜好改变网站上的每一个细节（<del>当然由于想象力缺乏很多依然是default</del>），也可以选择我喜欢的写作方法（Markdown），还可以把网站部署在喜欢的平台上，而且做到除了买域名外全程不花一分钱。<br><strong>折腾</strong> 在一些人眼中，“折腾”可能是一个贬义词，而我却乐在其中，我十分赞同这张图上的观点：<br><img src="/post/why-creating-my-own-blog/2024-09-03T174401.png"><br>我也是Linux爱好者，自从高一了解到世界上除了Windows和macOS两种操作系统之外还有一种叫做Linux的操作系统（准确来说是Linux发行版，不过这里就不扣字眼了），便一发不可收拾地迷上了她。从虚拟机到实体机，我安装过Ubuntu,Debian,Deepin,Archlinux,Manjaro等等不下十个发行版。  </p><p><img src="/post/why-creating-my-own-blog/Archlinux-2022-04-16-15-40-47.png" alt="虚拟机内安装Archlinux，这是我用的第三个Linux发行版，折腾到这里花了四五个小时"><br><img src="/post/why-creating-my-own-blog/Manjaro-2022-04-22-20-51-04.png" alt="Archlinux之后体验了Manjaro，起码是图形化安装界面，简单了不少"></p><p>每个操作系统可能只会在我的硬盘中停留数个月到数天的时间，只要我觉得不满意或是厌烦了就会格掉重新安装另一个发行版（不过现在稳定在fedora了），在各类发行版中，我折腾过主题美化，显卡硬解，windows软件安装（<del>尤其是你！微信！</del>），我享受折腾的过程，就如同B站UP主极客湾在<a href="https://www.bilibili.com/video/BV19f421e7Wn/">最新一期视频中</a>所说的那样</p><blockquote><p>如果你对一件事情充满好奇，如果你想做的事情是你觉得不可思议的，是让你忍不住想笑的，你一定会干劲十足的</p></blockquote><p>其实与其说是“折腾”，倒不如说是在将这些东西当成大号的玩具“玩”。而且客观的来讲，一路折腾下来，我也确实掌握了不少Linux使用技巧，这些技巧也让我无论是在日常使用Linux上还是在搭建Homeserver中更加得心应手。  </p><p>对于兴趣在此的我来说，搭建博客不仅是一个全新的折腾项目，也是对我综合能力的考验，我乐意阅读各类文档，查阅各种资料，积累知识，同时享受折腾的过程，贯穿本博客“折腾，记录，分享”的宗旨。</p><blockquote><p>当然了，更新频率上肯定比较松弛，咕咕咕~</p></blockquote><h1 id="写作计划"><a href="#写作计划" class="headerlink" title="写作计划"></a>写作计划</h1><p>由于是个人博客，打算只写自己感兴趣的东西，目前应该主要包含两方面：  </p><ul><li>Homeserver折腾之旅：高考结束之后，我淘汰掉了先前作为服务器的旧电脑主机，购入了一台戴尔R730服务器作为新服务器，在迁移的过程中，除了将先前零零散散搭建起来的各种服务集中重新配置了一遍以外，还将之前受限于知识水平而有所妥协的项目进一步完善，我计划将折腾的过程写出来发表在博客上，希望能帮助到你，同时起到备忘录的作用。  </li><li>CS相关知识分享：还没想好，可能是一些偏科普类的文章，内容应该会以我最近研究的东西为主。</li></ul><p>若无意外，所有文章均会以CC-BY-NC-SA开源协议发布，你可以在非商用，署名，以相同形式共享的前提下，随意转载或引用我的文章（<del>有人看就不错了吧kora</del>）</p><h1 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h1><p>这是本博客的第一篇文章，其实我是想一上来就写写如何搭建博客的，奈何在写前言的时候发现内容有些过于冗长和偏题了，于是便有了这篇缘起篇。由于鄙人语文本当苦手，文笔贼差，所以博客中的感性的表述可能会比较少，不出意外的话这可能是唯一一篇杂谈类文章（悲<br>鄙人水平有限，错漏之处还请各位海涵，也可以在<del>不知为何反应速度贼慢的</del>评论区友好交流</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Blog</tag>
      
      <tag>Thoughts</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
